環保撚真係晒鳩氣

你話唔好亂掉垃圾保持下環境潔淨就話姐

屌原來講緊100年升1度？

你估太陽輸出係固定架咩？

不如話地球以後恆溫啦

一早一晚都差10度8度啦

真係on9先信

之前明明講全球暖化

講講下proof唔到就話氣候變化

氣候唔變化唔同日日25.5度？

以前冇工業，都有極端氣候啦

冰河時期唔通又係人類搞出黎？

d理據真係好唔掂，要再諗過條屎橋

就咁話個chart CO2濃度同氣溫又正比

就叫因果關係？小學生都做科學家啦

過去100年樓價夠同氣溫成正比啦屌

唔通樓價影響氣溫咩

細個讀書又話能源就冇，宜家煤價油價日日新低

咁撚多人去巴黎，簽份鳩野

原來講緊100年-0.2度？

到時都唔撚知係咪關事

真係比班仆街撚狗咁撚

好撚多五毛話美國退出，以後世界大國環保靠中國

事實係：美國唔玩，份野已變廢紙

本身已經係廢

利申：支持保護郊野公園，山水環境

但唔撚係100年升1度賴人類囉

冰河時期賴恐龍？都唔撚make sense

冇記錯果1度係話全球平均

100全球平均升一度真係好特別？
有冇紀錄以前係咪一路升緊？
有可能未有能源工業已經升緊
太陽核聚變放幾多熱能又控制唔到
冰河時期又點解釋
可能根本溫度升同人類滅亡係無可避免

wiki冰河時期解釋，根本好多因素影響氣候

因為大冰期包括冰期和較小的間冰期，還有兩者夾雜在一起的周期，因此大冰期的成因仍然有許多的爭議。但幾個重要的因素已經有所共識：

大氣層的組成：二氧化碳、甲烷等的濃度。
地球軌道的變化：也就是所謂的米蘭科維奇循環，也可能和太陽在銀河系中的位置有關係。
板塊運動：板塊運動造成地球表面海洋和陸地位置的變動，這會影響風、洋流、氣流，造成地球能量收支上的改變。
太陽輸出能量的變動：如太陽活動周期性的變動。
地月系統的軌道動力學。
大隕石的撞擊：造成大氣層中的塵埃增加，也可能引發火山大規模的爆發。
火山爆發，特別是超級火山的噴發。
這些因素有些會互相影響，例如，地球大氣組成的變化（特別是溫室氣體的濃度）可能會影響到氣候變化，而氣候變化也會改變大氣組成（例如風化作用會改變二氧化碳的濃度）

你呢堆point俾人講過N次 悶唔悶？
你要搵理由去質疑係好容易，你提出既問題亦冇人答到你，因為完整的氣候數據最多得300年。
但唔好拎堆可能唔關人類事、可能地球本身既氣候遁環就係咁既假設原因黎否定對地球冇害處既減排方案。
有料既就出篇論文收哂堆全球暖化撚皮，唔好係到打幾個point就打哂飛機

環保其實係因為人類唔想絕種
先至成日要提倡環保
其實所有人類死晒就係最環保
但係太極端實現唔到
講到尾就係自私

對於Donald Trump退出巴黎協定，美國國民表示：Trump is telling the world that the American ATM has shut down and it's time for the rest of the world to learn to "Pay Their Fare Share"

同環保撚講都嘥氣啦，全球暖化係佢哋信仰嚟，根本無討論空間，明明預測一年熱過一年，但凍嗰時不符預期就講極端天氣，龍門任擺
一日到黑諗埋啲反人類既嘢救幻想中既危機，阻住正常文明生活

你一野屌晒d科技巨頭，各國領袖，勁

屈鳩班牛

溫度只係表象
個真正問題係大氣定咩臭氧層好似穿9咗

支那狗真係晒鳩氣

老實講佢d point都廢 佢質疑既全部都有paper答咗 自己冇學識係到嘈 十足蔣元秋

法國佬直線開炮：make the world great again

霧霾你唔講
ocean acidification你唔講
6th mass extinction你唔講
環保撚唔係淨係識叫人熄冷氣

講黎聽下

環咩保呀, 你做大陸唔做, 美國又唔做咪一樣死

咩出一份力根本癈話

你死左就環保啦, 食小D野用小D野

即係你都承認climate change唔關事
講起extinction，唔通恐龍絕種係因為污染咩
霧霾既話就更加唔關美國事

環保團體既辦公室全部都開冷氣
仲叫人減排

「每人出分力」真係好on9

climate change 係科學

climate change 係絕大部分科學家共識 你係到鳩up幾句 知啲唔知啲無變唔到乜
btw s7好撚易噤錯

環保撚連美國總統都說服唔到，淨係識蝦小巿民叫人熄冷氣

絕大部分 講到好似你識咁

因為條on9連論文都唔識睇 就係到引用人地啲data 9up 同好多連登仔一樣

95%發表過論文都認同人類活動同氣候變化有影響

又話絕大部分科學家同國家都支持環保撚，一個美國總統就收咗你皮，唔認同你就話人on9仔

十卜

trump當選後無真接否認過人類活動同氣候變化無關係 不如你講下g20入面有邊個國家係有否認

大把科學家否認啦

trump係科學家?

仲有講緊大部分,點解可以用"一個"唔支持黎反定
咩logic?

你話大部分就大部分咩

法國佬搞掂自己屋企先啦

佔總數唔夠百分之一 DiCaprio 記錄片都有講

氣候變化=/=人類做成氣候變化
on9都知氣候會變化

曲線呃負評？香港熱過以前幾多。

on9一路都講緊 人類活動同氣候變化

on9一路都講緊 人類活動同氣候變化有真接或加快既關係

無論有幾多研究/科學證據，都會有人話係假，因為佢地唔care升一度兩度，全球暖化，物種滅絕，水淹低地究竟對佢地有咩實際影響。

搵幾份paper嚟睇下先啦

得罪講句
工業革命同打扙個期影響咁大
點解個時無人講
同埋點解d國家唔研發可再生能源（不包括核能）

每人做一小步 呢個唔會有錯
對於正係指責人 而自己又唔做 嗰啲先係自私

leon 套野出黎比人屌得最多係拍片既碳排放

show呢d野做比d想睇既人打飛機only

以前啲經濟學家咪又係講咩大饑荒，嚇鳩人搲funding啫，隔一排就吹樣新既大危機，而家咪又係乜事都無，嚇我唔倒既

說到底係人既問題，最終既solution一定係要減人，唔通今日你要全世界人類活動減半？人多需求多，地球自己會調節，極端天氣就係例子，然後未發展國家硬食死人，其實符合自然

其實環保係人作出黎, 以人既定義係確保地球都係適合人居住既地方.

人死唔=環保. 環保唔係為自然係為人, 正如環保之名係會殺某D動物.

自然既山火或者生態災難人類都要阻止.

成本效益問題囉

中國工廠點解嚴重污染環境都唔理
咪因為控制污染,會增加佢地成本

唔通因為就算水同泥土受重金屬污染,人食晒元素週期表落肚都冇事咩

樓主要挑戰暖化撚氣候撚唔係問題，始終咁宏觀嘅現象係難以解釋同太深太難明

不過環保撚仲有污染撚能源撚生態撚好多飯，樓主一碌鳩打一條船又太反智，似中學學歷文科仔

不如讀曬paper
你做到個研究再講
大陽點點點都係你講
你係咪真係知咖

就係問d正苦咁多錢都唔去整
剩係講香港都可以整幾多都得
點解唔整呀
咪又係利益衝突，官商勾結囉

btw又要顧住成本又要講環保
環保撚都係收皮啦
敢去屌市民唔去屌政府

環保撚根本係一堆跟尾狗，專幫啲有錢人增加收入同降低成本，屌你老味搞到小市民百上加斤!

好老實講全球氣候變遷係一個現象
而人類活動嘅角色就冇得賴嘅
但人類對全球氣候變遷嘅重要性俾人誇大咗
侵退出巴黎條約其實係on9,先唔講全球暖化加劇，以後美帝喺環境議題上面冇囇say

我認為環保只可以拖延全球氣候變遷，人類要做嘅係用僅剩嘅資源去研發對抗氣候變遷嘅科技，而唔係用影響唔到氣候變遷嚟做藉口去繼續揮霍，而唔去做環保or研發新科技

再生能源依家一樣會污染
整太陽能板都仲會有好大污染

環保撚冇屌政府?
香港環保撚屌政府,又話阻住發展,又話收財團錢
美國trump咪俾人屌到仆街,不過吹佢唔脹,仲有一大班人支持trump

反環保撚就冇屌政府喇

最直接就係停止發展大自然土地
增加可再生能源

見到咁多正評 都可知連登人質素

唔講全破暖化
空氣污染呢樣野都駁唔到啦

反環保撚就係叫環保撚屌政府
洗乜幫佢地屌埋
佢地係反環保撚姐唔係環保撚，做乜要屌政府
btw 屌政府屌唔郁就屌市民，呢d行為似足香港人

假架

全球氣溫升1度不等如你居住環境升1度

agger
所以叫研發可再生能源
上面有人話咁都有污染
係你地唔去研究姐
太陽能零件有毒咪研發風能囉
一把風扇仔已經夠一個屋既燈用
又會唔會冇污染呀

關我撚事，我係唔信全球暖化，你要建立一個玩具模型去說服人執行係你既事
說服唔到人去實行，無權力既市民咪繼續開冷氣囉，有權力既咪玩合約囉

你話利益衝突，官商勾結
做乜唔屌政府?

b乜撚tw
咪講左環保撚有屌政府,幾時屌市民?

支持環保既市民上討論區吹水,就話環保撚屌市民
你上網嘈,係咪反環保撚屌市民?

Agger
不過呢啲嘢ff算啦，官商勾結
美國佬唔會俾其他有用嘅新能源取代石油
美元換石油先保得到美金嘅強勢
以前石油，鈾元素，水力發電呢啲資源容易被政府控制，成為近代最多用嘅能源，但係新能源，風力發電，太陽能發電都係可以由個人去控制，美國唔壓制呢啲科技嘅發展，美金會大幅貶值，大蕭條會重演，美國正式仆街

所以美國佬係反環保先鋒，如果唔係美國經濟無以為繼

利伸9up

其實呢 全球暖化已經無咩科學家否定 爭論點只係係咪人類造成
不過連登咁多人無讀過書 算了

Agger

環乜野保呀，大量減少人口，咁地球的可持續性咪可以拉長，例如香港，中國，美國，點減少我就唔知喇

聽Myradio陳志宏講風力發電既扇頁一樣污染
唔知你講既風扇仔係點啦

你話香港都整到
我想講既係,根本就冇政府落力去研究,再生能源呢一刻都未係好乾淨
相反開採"化石燃料"既技術就越黎越先進
我係陳述事實(講番岩岩聽到個節目既內容)

你就起晒鋼,覺得俾人屌

環保撚真係ON99
D環保機構個個坐係OFFICE涼住冷氣同你講唔好開冷氣
自己就慢慢嘆,你又係咁科水比佢地做"環保"工作
幫人交電費

做一小步樓豬又唔會死嘅
都唔知咁激動做乜

環保係長遠嘅科學嚟 我地睇可能好小事好漫長 但係唔代表人地弱智 有曬理據有曬合理推測都曬鳩氣我真係唔知講乜好

同埋講真就係因為之前果一二百年全世界都覺得環保曬鳩氣 地球先搞成咁

至於美國 佢根本係政治考慮多過環保

唔好齋講唔做，擸把老牛出去為地球出一分力

我得第一個回覆叫環保撚屌政府喎
你無撚野呀 ？
仲有我唔係反環保撚
我係中立環保撚
環保係要政府做起
市民先可以跟到去做
你連配套都出唔到
仲叫市民環保？
你知唔知一間公司每日用左幾多紙呀
一間公司浪費既野隨時多過一層樓既浪費既野
仲有上面連可再生能源都打算否定
仲有資格叫環保撚 ？

Myradio

話唔食牛個班on9 真係唔知想點

其實乾淨過化石燃料就應該要用
人類可以用嘅quota唔多，要投資最有回報嘅科技

陳志宏博士,讀Phy出身
我諗佢會比較熟卦

Agger 有資源嘅唔做叫窮撚做
利伸：反環保團體嘅環保撚

似係你起曬鋼，連我講野都睇唔清就屌
個d風扇仔係實驗室自己整
如果係真係連風車都有污染
咁你想用風車發電有污染
定係核能發電有污染
同埋電子零件都係有污染個喎
咁環保撚有冇智能電話呀

你做一小步，中國印度繼續攞盡優惠
一個十三年豁免一個限額多一倍
你咪繼續做超級大傻仔

得罪講句
環保撚係咪擺錯重點係市民到
我就唔覺得家用電器排到幾多污染
反而發展中國家既工廠咪整得仲多染污 包埋中國

當美國有一大班"市民"信trump果套
你屌trump,佢咪一樣繼續做,因為佢仲有一大班人信佢果套

我唔明點樣可以淨係向政府施壓,唔使理市民既環保意識?

公民環保意識當然重要，更重要係政府取態
雙管齊下先至得

其實依家發電應該都係核能多
但係核能個d燃料係處理唔到，而且係有害
同埋係唔安全，睇下日本同德國d科技大國都攪到咁

讀緊書嘅都知啲"環保能源"本質同一帶一路差唔多，能源效率極低，浪費大量資源先發到少少電
明明煤同石油用多幾代都用唔晒，咁早開始做環保能源根本喺度呃經費鳩做，啲成品拍馬都追唔上化石燃料咁好

咁請你講吓有咩方法逼啲流氓大國減排

我認為氫燃料加分散嘅風力發電同太陽能發電會係出路

屌佢老味，美國佬同支那商人真係好撚麻煩，減排已經唔太有可能，我認為嚟多次能源革命先係出路

用沙田求其一條邨為例，個天台面積接收到嘅太陽能就算100% 發電都唔夠供應5% 電力，用咁多錢同地架設太陽能板，仲未計中國低價太陽能板造成嘅污染，點解唔繼續提高燒煤發電嘅效率同穩定

ching d 資訊可能仲停留係二三十年前
首先依家d發電廠主要係核能發電
第二，日本個邊已經做緊用太陽能板去俾市民去供電俾自己，真正自給自足
同埋咩叫大量資源先發到小小電？
再生能源用既資源會比煤炭/核撚發電多 ？

咁唔研究邊有進步呀屌
而家太陽能都已經先進左好多啦
仆街都唔撚知乜嘢logic

到要用先發現環保能源嘅質素同五十年前冇分別就真係喊都無謂，呢家嘢有備無患

煤炭用完之後你用咩發電?
唔研究何來進步？

拎枝探熱針日日度，話氣溫變暖咗嗰啲緊係無人否定
重點係人類應否行動同點樣行動，讀咁多書都淨係跟字面四個字解，同讀屎片差唔多，唔通trump話i dont believe in climic change直係代表氣候不變咩，講你班保撚背後成套理論
除咗淨係識踩人未讀過書，環保撚都無咩拎得出黎討論，淨係日日唱人類原罪 向政府施壓開細啲冷氣就叻

今時今日既香港係土地上緊係做唔到自給自足
你要記住香港係k型，係無城市規劃，剩係起樓
要起再生能源只可以係海上面做

冇知識既人很可憐

人類因素俾人無限放大係真，咁係咪連少數可控制因素都唔控制，

樓豬仲未敢應我
空氣污染呢個問題又點解釋？
講真真係要送樓豬去北京生活一兩年
唔比佢帶口罩
睇下佢捱到幾耐

呢啲係咪叫做訴諸無知

可再生能源同其他能源可以一齊用，環保呢家野慢慢嚟，冇人叫你一炮過放棄化石燃料

駁唔到

事實係普通人環保比有錢人亂哂

睇錯環保吹

死既咪又係人

對地球無影響

Sad but true
盡力而為啦

用下小學雞邏輯
所有物件熱或者凍係睇KE多少
太陽既KE就無得改變既
感光合作用就係張KE轉化做內能
另一個減少KE既方法就係一d chemcial reaction
得依兩種
燒能源就係將內能轉KE 感燒愈多咪愈熱
樹愈少咪愈熱
既然人類活動愈令KE增加 咪關人類事
你如果話人類活動好少唔影響咪同飲鉛水攤長成世人 無影響一樣

印象中無講過你不如改名做印象中有醬油啦

感你老母
得半桶水懶係講到好scientific咁
重點唔係人類活動做幾多熱，係令地球散唔到幾多熱

其實有好多野唔關氣候事但我地做左對自己身邊環境會有改善
例如堆填區愈黎愈滿 滿左又要搵第二達地做堆填區 又少d 地用 咁點解我地唔做源頭分類 回收有用既廢物減輕堆填區負荷？
做呢d 對你生活冇影響架 點解又唔做？

拋書包 講d野好似中學雞 係勁既拎份paper出黎研究啦

樓主不如讀多啲書先啦

10萬年前都試過北極無冰, 怕乜

仲有個10萬年cycle黎緊, 又要無冰了

咁係唔係全球搵資源黎條正地球運行

In 2013, the Intergovernmental Panel on Climate Change (IPCC) Fifth Assessment Report concluded that "It is extremely likely that human influence has been the dominant cause of the observed warming since the mid-20th century."[

Cycle還Cycle ，人類活動加速個Cycle 先大鑊

IPCC主席帕卓里博士在2008年時公開呼籲：「假如在2012年前沒任何行動的話，就太晚了。接下來的兩、三年是決定我們未來的關鍵時刻」

關鍵時刻已過無la無la

其實兩個都係重點 當散熱功率-產生熱既功率<0 就會熱咗 所以無論散熱功率少咗或者產生熱多咗個影響都係一樣

幾時有話係cycle
十萬年前嘅氣候可以重組冰層唔代表將來仲可以

有冇研究話唔可能重組冰層?? CO2 level vs 重組冰層可能性之類呢

全靠樓豬 我發現人類冇智慧諗野真係好恐怖

你老母係女人又係咪要拎份paper出黎研究下先講得

多謝巴打指正
更何況依家唔慳資源，到人類都捱唔到冰層重組嘅科技出現

你開冷氣都耐撚過你以前開啦
一時又凍到痴線 水位又上升

原來讀得書少諗野真係會咁恐怖
多謝樓主教識我讀書有幾重要

乜唔係投資更多資源, 發掘更多資源咩

投資更多資源冇問題，個問題係有班撚人揮霍資源，研發環境科技又少人做啊！

事實上人類身體較一般動物較適應高溫

無皮毛, 行走有效率, 汗腺

資本社會唔獎勵有能力者, 邊有咁多進步
小財唔出大財唔入

point都冇個咁撚多廢話

咁你concept錯吖嘛
減排從來都係咁講gas emission
幾時會講heat generation
人類活動產生嘅heat同太陽熱/地熱根本冇得比
減排都只係拖慢greenhouse effect增長
最有效嘅方法係將greenhouse gas變成可用能源

哦，人可唔可以生活喺一個冇其他動物嘅星球，而且仲有陸沉(水位上升），極端天氣（旱災，暴雨，颱風等），饑荒等問題下生存?

資本主義獎勵一啲喺制度下有用嘅人，世界上啲科學家大多數窮到仆街，但係佢哋嘅科研成果先係人類可持續嘅關鍵

其實全世界大廈都用太陽能熱水爐儲水輔助，
就吸得到d廢熱。
ps 唔好扮識 太陽能熱水爐 唔係高污染太陽能發電板

100年升1度都green house effect
根本可能完全冇關係

問題係減排係咪阻止到極端天氣？飢荒？
根本係false statement
如果唔係冇人類果陣點會都有冰河時期？

發現有好多人輕視左升一兩度有幾大影響
留意下其實香港都唔係高海平面好多

我諗唔到"全球溫化"會令到地球冇其他動物, 咁多年又冷又熱小強都絕唔到種....

天災, 呢幾百萬年都唔少, 人都無事, 再者, 科技進步先係抗衡天災最有效的方法之一, 以前香港十號颱風係大獲野, 今時今日好多人想掛十號風球

植物鐘意溫D, CO2多D, CO2越多生長越多, 我就睇唔到所謂的全球溫化會令糧食出問題

可以減少災難頻率
例子：厄爾尼諾和反厄爾尼諾現象嘅強度，減排係可以減緩強度，減少超級颱風，水災出現
人類係用緊三百年去進行大自然用十萬年先造到嘅氣候改變啊！

1.有幾大影響
2.100年升1度係咪真係同人類有關，定係有1000個其他唔係我地控制既因素影響
3.減排點樣阻止到極端天氣

根本冇人有套100%講得通既理論，甚至70%都冇

影響最大應該係海洋

仲有巴黎協議係講緊2100年之前-0.2度升溫
trump呢d咁醒一睇就睇穿
首先對100年後預測根本係冇準確度可言
跟住個唔準確既預測去減0.2，根本係廢話

沿海城市淹沒都夠大鑊啦
由於全球暖化，加速水喺自然界嘅循環，雨災增加，而乾旱地區嘅水蒸發咗，卻被季風帶走，荒漠化加劇，天災嘅加劇係真係會冚國剷，例子：圖瓦魯，馬爾代夫

成日講幾大獲，咁係同人類行為有冇關係，係咪人類控制到先得架

咁啱得咁橋有1000個因素同時出現

可以控制嘅因素唔控制，專注於控訴自然嘅殘忍，會唔會太鳩？
可能改變唔到好多，都叫盡力過吖！

講緊係咪果1度夠竟有幾多%係關人類行為事
捉字蝨冇意思

你唔可以干預溫室效應，但係你可以減少排放廢氣，減慢溫室效應！

唔小心正評咗

工業化以來，全球平均氣溫狅升，唔係人類活動又點解釋？

近100年嘅氣候變化係超過以往嘅10萬年
自己諗下有幾大可能係100%自然因素造成

問題係值唔值得
舉例你發覺100年加1度，原來有0.2度係關人類事，其他係天然因素
咁你咪可以睇下值唔值得囉

佢地會答你冰河時期夠有極端天氣啦
關人類咩事

事實上到人類滅亡果日
都唔會知道究竟係咪人類的行為影響氣候

搞笑咩
100000年前都知
有幾準都唔駛問

樓主嘅思考模式同民建聯差唔多

海水除咗咁吸多好熱之餘，同時CO2含量升高又降低pH值
海洋植物適應唔到一大量死成串海洋食物鏈就仆晒街

值得，就算只得0.01度都值得，有盡力掙扎好過將一切問題歸咎於大自然，自己卻無動於衷！

係
所以其實係唔知
trump就係因此拒絕出錢，影響自己國家

科學家攞資料洗你教

講起沿海低地城市, 又係時侯回帶睇下荷蘭三角洲工程

未工業化之前的天災就真係冚國剷, 而家邊個國家有大天災, 第二日就有糧食&食水到啦

冇答案，要睇付出幾多代價

知你最多point最醒啦
樓主再柒都有論點
你？on9仔咁

你以為家下無限糧食同乾淨食水供應咩

主要係珊瑚死哂
細的海洋生物冇地方避
比大魚食哂
較大的魚又餓死埋

究竟海洋會唔會自己回復
我地都係唔會知
不過關我地鬼事咩
最多咪100年命

宜家有咩問題係人都知
問題係咪人類control到

當然唔係無限, 但夠食有餘, 你要多謝科技進步兵工業革命